Фреймворки для создания web-приложений. Описание.
=================================================

Теория
-------
В предыдущем уроке был реализован простой http сервер с использованием стандартных средств ``python``.

Как можно было заметить, для того что бы сформировать ответ требуется задать не только тело ответа,
но и вручную устанавливать все необходимые http-заголовки.

Так же, любое современное web-приложение может обрабатывать запросы не только по корневому пути
(``http://127.0.0.1:8000/`` как было с простым http сервером). Задание нестандартных путей для обработчиков
из встроенной библиотеки, а так же маршрутизация между обработчиками, накладывает дополнительные временные расходы
на реализацию сервера.

Для упращения процесса создания серверных приложений были разработаны фреймворки:

* `Flask <https://flask.palletsprojects.com/en/1.1.x/>`_
* `FastAPI <https://fastapi.tiangolo.com/>`_
* `Django <https://www.djangoproject.com/>`_
* и множество других...

Flask
-------
В рамках курса будет рассмотрена работа с фреймворком `Flask <https://flask.palletsprojects.com/en/1.1.x/>`_.

Реализуем приложение, аналогичное серверу из предыдущего раздела:

.. code::

  # Файл app.py

  from flask import Flask

  app = Flask(__name__)

  @app.route('/')
  def sample():
      return 'Был получен GET-запрос.'

  if __name__ == '__main__':
      app.run(host='127.0.0.1', port='8000')

Сохраните код, перейдите в директорию где находится файл с кодом и выполните: ``python app.py``, в результате вы должны увидеть:

.. code::

  Running on http://127.0.0.1:8000/ (Press CTRL+C to quit)

Теперь, если перейти в браузере по адресу ``127.0.0.1:8000``, то должна отобразиться уже знакомая страница.

Как видно, теперь не потребовалось создавать отедельный сервер, к которому мы будем привязывать обработчики для запросов.
Вместо этого мы можем описать обычную функцию, и указать приложению использовать ее в качестве обработчика
GET-запроса по указанному пути.

Для более детального разбора обработчиков и практических задач переходите к следующему :ref:`разделу <FlaskControllers>`
